長者2蚊搭車津貼一定要改革

先講下背景

現時補貼額

自12年6月，政府推出「兩元乘車優惠」惠民政策，讓年滿65歲長者及合資格傷殘人士，可以每程2元優惠乘搭指定公共交通工具。相關計畫涉及的龐大開支逐年遞增，由首年4億元增至今年14.5億元，此舉雖為市民福音，但業界恐放寬門檻後，更多資助不當地流向交通承辦商。

仲有長者人數統計

羅致光表示，自2012年推出計劃後，長者人數由當年的98萬人增加至去年的132萬人，增幅約35%，至2025年，65歲以上的長者人數將至175萬人，而政府去年的車船費津貼為13億港元，為首年的5.7倍。

從上面兩篇文章得知, 現在香港65歲長者有約132萬人, 而總補貼額為13億元
如果將2條數除一除, 可以得知平均每人補貼金額太約1000蚊左右

政府的補貼額, 計算方法係以交通工具對長者的收費同2蚊的差額
例如搭一程巴士10蚊, 長者收開半價係5蚊, 依家只係比2蚊, 咁政府就補貼3蚊
如果搭小巴本身無做長者半價, 咁10蚊車費, 補貼額就係直接將個車費減2蚊, 即係8蚊

即係話, 政府補貼1000蚊, 實際上可能係每人係搭左2000蚊左右
嘩我屌你一個長者一年點搭2000蚊車? 個個長者都要由大西北每日來回香港島呀??
仲未計長者有好多行動不便根本唔會點搭車

唔該政府取消個2蚊津貼, 直接每人生果金加500當係交通津貼
咁長者唔會比2蚊搭長途車但坐2個站, 行多兩步, 咁晚餐加多O的餸仲好啦
真係要搭長途車的人又有多啲位
政府又可以慳一半公帑
三贏方案呀

推

上年：民建聯票倉唔可以亂搞㗎
今年：收皮啦你班condom廢老 蛇齋糭都唔洗了

唔係不嬲2蚊o架咩?

「你班後生嘅搵多啲錢交多啲稅，避少啲稅咪得囉，做咩要cut我哋老友記嗰少少福利喎！」

錢都算，繁忙時間一齊迫車先on9, 過海車搭兩個站

condom

講到自己後生個陣冇避稅咁款
依架老奉幫你找數？

廢老點會諗咁多....